---
title: 正确开会
origin: https://www.infoq.cn/article/fVAkBmhfwVaQ7868BT3g
---

会议主要处理三件事：提出议案、发现问题、共识结论。

会议不仅仅要有议题，最好还有议案。

会议期间不解决问题，只发现问题，和跟踪问题。

会议必需要有共识和结论，如果不能达到共识和结论，那就当成问题处理，由问题的负责人跟进问题。

关于周会或是临时性的团队会议（私下讨论不属于会议），会议组织者需要在事前收集会议议题，其中包括如下分类：

- 项目类：需要事先有项目进度计划表（任何分项最好控制在 1-2 人周内）

- 方案类：需要事先写好相关的方案和设计才能讨论（参看 Design Review）

- 问题类：需要事先写好相关的问题和解决提案（参看 Design Review）

- 决策类：需要事先写好整事的前因后果以及利弊分析

- 信息类：需要事先写好相关的事宜说明
